Android廣告病毒偽裝成Wi-Fi服務 500萬部電話被感染

網絡安全公司 CheckPoint 安全研究員指出，自從 2016 年以來，一種稱為「RottenSys」的惡意廣告軟件，感染了 500 萬部 Android 流動裝置 ，普遍在中國大陸境內發售，當中包括了 Honor、華為、小米、OPPO、Vivo、Meizu 等中國手機 。研究員指這些病毒在手機銷售給買家之前已經被混入在手機之中 ，假扮成「Wi-Fi 服務 」，並在用家使用手機時顯示全頁廣告 。

根據 CheckPoint 發表的報告，指「RottenSys」有害程式現時已感染接近 500 萬部 Android 流動裝置，在手機交到使用者之前，這些有害程式已經被預載於手機中。根據調查，在小米手機「紅米」系列中，發現一項名為「System Wi-Fi service」的應用程式，CheckPoint 工程師發現程式取得了與 Wi-Fi 服務完全無關的行事曆、背景下載，以及其他不必要的權限許可 。

CheckPoint 指出，「RottenSys」有害程式為免被用戶發覺，在植入初期不會有太多活動，只是在背後與神秘伺服器連接，下載有害程式。之後程式會實行一個虛擬架構「Small」，在主畫面上，或者顯示彈出式視窗，顯示全頁廣告。據調查這些廣告是連結到中國騰訊的廣告平台「廣點通」以及百度的「Baidu AD Exchange」服務。

▲有害程式最初會通過細小框架，逐步下載有廣告顯示能力的有害程式

全文：

經調查後，CheckPoint 發現有 49.2% 中了有害程式的 Android 裝置，是經由總部設在中國杭州的「天湃淺裝」「天湃面」流動電話代理商的販售渠道中購得。Honor、華為、小米、OPPO、Vivo、Meizu 等中國產手機受到感染。CheckPoint 指有害程式製作者在過去 10 日已經得到超過 130 萬次的廣告顯示次數，推則廣告收入達到 11.5 萬美元（約90萬港元）。

▲CheckPoint估算10日內有害程式已為製作者賺取 11 萬美元收入

CheckPoint 指出以下 4 個 Package 以及 3 個 App 名稱同「RottenSys」有害程式有關，呼籲使用者如發現有這些程式或服務，便應盡早刪除。

華爲班垃圾打手死出黎未

大力恥笑熱衷自由嘅An狗

用支那機都預左啦

其實 講真呀
用得大陸機 你話唔係貪平真係搵鬼信
我就當呢啲機真係勁過iphone又點
之後帶黎既問題 真係估唔到
呢啲大數據 你唔知佢拎到啲咩
而且你部機不斷 loading
真係唔知邊個先係傻

點解大陸死都要用咁多錢 拉返google同apple返去
係因為資料姐

不過實有人話我呢啲二打六唔驚比人偷
聚沙成塔呀傻系

呢個po 五毛退散

唔好睇得自己咁重要
無人想要你d 資料

港行呢?

冇所謂

夠自由就得啦

中國製android啊盲鳩idog

慢慢享受你個雲上貴洲啦

推 不嬲都話支那製電話有問題

@羅拔利雲杜夫斯基

華為打手

行得正企得正 怕咩比人拎資料

btw下次貼埋link

曲定直？

都廿一世紀啦原來仲有人唔知攞住你啲個人資料賣廣告可以賺好撚多
仲未計嗰啲打壓異己 操控輿論/選舉嘅手法

近視定老花呀你？

三星跟隨其後

雲上貴州都係中國用家至要用

中國既icloud啊傻西andog

慢慢享受妳既廣告病毒啦

sor近視睇唔倒